[{
        "type": "单选题",
        "question": "1.（单选）在教育、科技、人才三者中，教育发挥着（ ）作用。",
        "answer": "B:决定性"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "2.（单选）在教育、科技、人才三者中，科技属于（ ）。",
        "answer": "D:动力源"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "3.（单选）据测算，我国目前的教育强国指数居全球第（ ）位。",
        "answer": "B:23"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "4.（单选）中国全球创新指数排名由2012年的第34位上升至2022年的第（ ） 位，是世界各国中唯一持续快速上升的国家。",
        "answer": "C:11"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "5.（单选）据全国总工会新闻中心公布的数据，截至2021年底，全国技能人才总量已超过2亿人，高技能人才超过6000万人，技能人才占就业人员总量的比例超过（ ）。",
        "answer": "A:26%"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "6.(单选)要实现中华民族伟大复兴,()是基础。",
        "answer": "C:人才"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "7.(单选)北京市提出要打造()的原始创新策源地。",
        "answer": "C:全球领先"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "8.(单选)北京大学党委书记郝平指出,当今世界科学领域的格局呈现()特征。",
        "answer": "D:以上皆是"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "9.(单选)根据教育部统计数据,高等教育已为我国劳动力素质结构发生了()变化。",
        "answer": "C:重大的"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "10.（单选）在教育、科技、人才三者中，人才发挥着（ ）作用。",
        "answer": "A:主体性支撑"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "11.（单选）据全国总工会新闻中心公布的数据，截至2021年底，全国技能人才总量已超过2亿人，高技能人才超过6000万人，技能人才占就业人员总量的比例超过（ ）。",
        "answer": "A:26%"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "12.在科技发展中,既要补短板,也要着力( )。",
        "answer": "C:构建长板"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "13.(单选)实现民族复兴,()是关键。",
        "answer": "A:科技"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "14.(单选)教育强国建设的基点是()。",
        "answer": "D:基础教育"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "15.(单选)科技创新视野应具有()性。",
        "answer": "D:全球化"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "16.(单选)教育、科技、人才在推动民族复兴中起到()作用。",
        "answer": "D:根本性"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "17.(单选)高校是国家创新体系中的()。",
        "answer": "C:重要组成部分"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "18.(单选)教育强国建设重点是()。",
        "answer": "D:夯实人力资源基础"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "19.(单选)教育强国建设中,高等教育是()。",
        "answer": "D:龙头"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "20.(单选)教育强国建设中,教师是()。",
        "answer": "B:根本"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "21.(单选)人才在三大强国建设中是()。",
        "answer": "B:战略资源"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "22.(单选)三大强国建设的共性点是()。",
        "answer": "B:坚持中国特色社会主义制度"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "23.(单选)教育对经济社会发展的主要作用体现在()。",
        "answer": "B:培育建设者和接班人"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "24.(单选)三大强国建设中的关键环节是()。",
        "answer": "B:体制机制创新"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "25.(单选)到2035年,基本建成教育强国、人才强国、科技创新强国,我国将跻身()。",
        "answer": "A:世界前列创新型国家"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "26.2022年,全国共有各级各类学校( )所。",
        "answer": "D:51.85万"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "27.人才是实现( )的战略支撑。",
        "answer": "A:中华民族伟大复兴"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "28.(单选)要坚持目标导向和( )",
        "answer": "B:自由探索"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "29.领军人才和高水平创新团队不断涌现,更多( )脱颖而出,人才支撑高质量发展的能力和作用显著提升。",
        "answer": "A:中青年科技人才"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "30.当前我国已拥有一支规模宏大、素质优良、结构不断优化、作用日益突出的( )。",
        "answer": "A:人才队伍"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "31.人口平均受教育年限是体现人才整体( )的基础性指标。",
        "answer": "A:素质"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "32.要进一步加强( )教育,加强拔尖创新人才自主培养,为解决我国关键核心技术攻关提供人才支撑。",
        "answer": "C:科学"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "33.中国特色社会主义最本质的特征是( )。",
        "answer": "C:中国共产党领导"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "34.科技自立自强是应对国际科技竞争、实现高水平自立自强,推动构建新发展格局、实现高质量发展的( )。",
        "answer": "C:关键所在"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "35.党的十八大以来,中国成功组织一批重大基础研究任务,在( )等领域取得一系列重大成就。",
        "answer": "B:量子信息"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "36.( )发展水平是判断一个国家发展潜力的重要标志。",
        "answer": "B:高等教育"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "1.中国文化源远流长，中华文明博大精深。漫漫历史长河中，中华优秀传统文化有很多重要元素，共同塑造出中华文明的突出特性，即连续性、创新性、统一性、包容性、和平性。其中（ ）回答了中华文明的活力之源。",
        "answer": "B. 创新性"
    }, {
        "type": "单选题",
        "question": "2.中国文化源远流长，中华文明博大精深。漫漫历史长河中，中华优秀传统文化有很多重要元素，共同塑造出中华文明的突出特性，即连续性、创新性、统一性、包容性、和平性。其中（ ）记录了中华文明的呈现形态。",
        "answer": "A. 连续性"
    }, {
        "type": "单选题",
        "question": "3.中国文化源远流长，中华文明博大精深。漫漫历史长河中，中华优秀传统文化有很多重要元素，共同塑造出中华文明的突出特性，即连续性、创新性、统一性、包容性、和平性。其中（ ）镌刻着中华文明的价值旨归。",
        "answer": "C. 统一性"
    }, {
        "type": "单选题",
        "question": "4.中国文化源远流长，中华文明博大精深。漫漫历史长河中，中华优秀传统文化有很多重要元素，共同塑造出中华文明的突出特性，即连续性、创新性、统一性、包容性、和平性。其中（ ）则彰显中华文明的处世姿态。",
        "answer": "E. 和平性"
    }, {
        "type": "单选题",
        "question": "5.中国文化源远流长，中华文明博大精深。漫漫历史长河中，中华优秀传统文化有很多重要元素，共同塑造出中华文明的突出特性，即连续性、创新性、统一性、包容性、和平性。其中（ ）揭示着中华文明的万千气象。",
        "answer": "D. 包容性"
    }, {
        "type": "单选题",
        "question": "6.在（ ）中国(深圳)国际文化产业博览交易会上，推出了一大批文化产业高质量发展的最新成果。",
        "answer": "C. 第十九届"
    }, {
        "type": "单选题",
        "question": "7.“泰山不让土壤，故能成其大；河海不择细流，故能就其深。”体现了我们在建设现代文明过程中应（ ）",
        "answer": "B. 秉持开放包容"
    }, {
        "type": "单选题",
        "question": "8.（ ），以文化兴盛为强大支撑；（ ），以文化繁荣为鲜明标识。正确的答案是（ ）",
        "answer": "B. ①③"
    }, {
        "type": "单选题",
        "question": "9.（ ）始终是文明发展的活力来源。",
        "answer": "B. 开放包容"
    }, {
        "type": "单选题",
        "question": "10.（ ）是更基本、更深沉、更持久的力量。",
        "answer": "A. 文化自信"
    }, {
        "type": "单选题",
        "question": "11.（ ）的首要任务，就是立足中华民族伟大历史实践和当代实践，用中国道理总结好中国经验，把中国经验提升为中国理论，既不盲从各种教条，也不照搬外国理论，实现精神上的独立自主。",
        "answer": "A. 坚定文化自信"
    }, {
        "type": "单选题",
        "question": "12.中华文明自古就以（ ）闻名于世，在同其他文明的交流互鉴中不断焕发新的生命力。",
        "answer": "B. 开放包容"
    }, {
        "type": "单选题",
        "question": "13.要坚持弘扬（ ）的文明观。",
        "answer": "D. 平等、互鉴、对话、包容"
    }, {
        "type": "单选题",
        "question": "14.习近平 2023年6月2日，在中国历史研究院考察时的讲话指出，认识中华文明的悠久历史、感知中华文化的博大精深，离不开（ ）。",
        "answer": "A. 考古学"
    }, {
        "type": "单选题",
        "question": "15.（单选题）15.“中华文明探源工程”,全称是（ ）。",
        "answer": "C. 中华文明起源和早期发展综合研究"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "16.中华文明探源工程取得了显著成果：（ ），打破了西方学术界对“文明标准”的话语垄断。",
        "answer": "D. ①③"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "17.2022年，全国备案博物馆总数达6565家，免费开放率达（ ）以上。",
        "answer": "C. 90%"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "18.近期，火遍全网的“新龙门客栈”是我国传统戏剧中的（ ）。",
        "answer": "A. 越剧"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "19.周虽旧邦，其命维新。体现了中华文明的（ ）特性。",
        "answer": "B. 创新性"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "20.张骞出塞、郑和下西洋，体现了中华文明的（ ）特性。",
        "answer": "E. 和平性"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "21.历史上的佛教东传、“伊儒会通”,到近代以来的“西学东渐”、新文化运动，体现了中华文明的（ ）特性。",
        "answer": "D. 包容性"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "22.一百多年来，中国共产党能够引领中华民族迎来从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃，究其根本，就是找到了（ ）这条在五千多年中华文明深厚基础上开辟和发展中国特色社会主义的必由之路。",
        "answer": "A. “两个结合”"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "23.首次以中央文件形式专题阐述中华优秀传统文化传承发展工作的是（ ）",
        "answer": "C. 2017年1月，《关于实施中华优秀传统文化传承发展工程的意见》"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "24.文化传承的重要意义有（ ）",
        "answer": "A. 化是时代变迁、社会变革的先导。"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "25.《典籍里的中国》以创新的手法，将《论语》《尚书》等传统文化经典搬上荧屏，用当代的方式与厚重的历史握手，让“典籍活起来”，活在中国人的心中。这表明（ ）",
        "answer": "C. 华文化具有与时俱进的创造力"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "26.“蓉宝”是第31届世界大学生运动会的吉祥物。“国宝”熊猫是举办地四川成都极具特色的对外传播标志物，“蓉宝”面部构思参考了川剧的脸谱样式，耳朵、眼睛、尾巴皆呈现火焰形态，寓意奔跑和热情。吉祥物一经面世，就受到了各国人士的普遍喜爱。“蓉宝”的设计（ ）",
        "answer": "C. 明文化越是民族的，就越是世界的"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "27.北京2022年冬奥会会徽“冬梦”以汉字“冬”为灵感来源，运用中国书法的艺术形态，将厚重的东方文化底蕴与国际化的现代风格融为一体，呈现出新时代的中国新形象、新梦想。这说明（ ）",
        "answer": "D. 文化要与时俱进，实现创新性发展"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "28.中共中央总书记习近平指出：“坚定中国特色社会主义道路自信、理论自信、制度自信，说到底是要坚定文化自信，文化自信是更基本、更深沉、更持久的力量。”下列有利于增强文化自信的有（ ）",
        "answer": "A. 展“学习弘扬伟大抗疫精神”主题活动"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "29.长征精神、雷锋精神、抗疫精神、脱贫攻坚精神……中华民族精神随着时代进步不断增添新的内容。下列对中华民族精神认识正确的是（ ）",
        "answer": "B. 千年来我们形成了以改革创新为核心的中华民族精神"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "30.根据《新时代爱国主义教育实施纲要》的精神，全国大中小学广泛组织开展“我和我的祖国”系列主题教育活动。我国重视新时代爱国主义教育，是因为（ ）",
        "answer": "B. 爱国主义是实现中华民族伟大复兴的精神动力"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "31.据杭州亚组委介绍杭州亚运会会徽，扇面造型反映江南人文意蕴，赛道代表体育竞技，互联网符号契合杭州城市特色，太阳图形是亚奥理事会的象征符号。这一设计说明（ ）",
        "answer": "A. 华文化源远流长、博大精深"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "32.2021年5月28日，由国务院新闻办、国家文物局、四川省人民政府共同主办的“走进三星堆，读懂中华文明”三星堆全球推介会，在四川广汉三星堆遗址考古大棚外举行。伴随着此次三星堆遗址6个祭祀坑的发掘，大量珍贵文物重新和世人见面，让世界的目光再次聚焦三星堆遗址。三星堆考古成果（ ）",
        "answer": "C. 添了中国人民和中华民族内心深处的自信与自豪"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "（ ）列专章论述“国家安全体系与能力现代化，坚决维护国家安全和社会稳定”专题，这是党代会历史上首次明确国家安全在党的中心任务中的位置。",
        "answer": "D. 党的二十大报告"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "（ ）正式提出“以新安全格局保障新发展格局”。",
        "answer": "D. 党的二十大报告"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "坚持总体国家安全观，就要把（ ）放在首要位置，统筹做好政治、经济、社会、科技、新型领域等重点领域工作。",
        "answer": "B. 政治安全"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "（ ）在1982年同英国前首相撒切尔夫人谈香港问题时就坚定表示，主权问题不是一个可以讨论的问题，对此中国没有回旋余地。",
        "answer": "D. 邓小平"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "（ ）,香港回到祖国的怀抱，洗刷了民族百年耻辱，完成了实现祖国完全统一的重要一步。",
        "answer": "A. 1997年7月1日"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "党的二十大报告指出，面对香港局势动荡变化，我们依照宪法和基本法有效实施对特别行政区的（ ），制定实施香港特别行政区维护国家安全法，落实“爱国者治港”原则，香港局势实现由乱到治的重大转折，深入推进粤港澳大湾区建设，支持香港、澳门发展经济、改善民生、保持稳定。",
        "answer": "D. 面管治权"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "2022年8月10日，国务院台湾事务办公室、国务院新闻办公室发表（ ）白皮书，进一步重申台湾是中国的一部分的事实和现状，展现中国共产党和中国人民追求祖国统一的坚定意志和坚强决心，阐述中国共产党和中国政府在新时代推进实现祖国统一的立场和政策。",
        "answer": "D. 《台湾问题与新时代中国统一事业》"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "党的二十大报告指出，（ ）是中国特色社会主义的伟大创举，是香港、澳门回归后保持长期繁荣稳定的最佳制度安排，必须长期坚持。",
        "answer": "C. “一国两制”"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "党的二十大报告指出，（ ）是实现两岸统一的最佳方式，对两岸同胞和中华民族最有利。",
        "answer": "A. “和平统一、一国两制” 方针"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "国家安全工作归根到底是保障人民利益，要始终把人民群众生命安全放在第一位，下列选项中不属于保障人民生命安全的表述是（ ）。",
        "answer": "C. 关注生态环境问题"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "面对新形势新挑战，要发扬（ ）精神，既要敢于斗争，又要善于斗争。",
        "answer": "A. 斗争"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "习近平总书记在党的十八届中央政治局集体学习时指出，大力发展核心技术，完善网络治理体系的“牛鼻子”是指（ ）。",
        "answer": "A. 核心技术自主创新"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "金融安全是国家安全的重要组成部分，遵循金融发展规律，创新和完善金融调控必须仅仅围绕三项任务，下来关于三项任务表述错误的是（ ）。",
        "answer": "D. 健全金融法治"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "下列表述中关于落实国家安全工作责任制的意义说法错误的是（ ）。",
        "answer": "B. 是对国家安全事务层层分工的基本做法"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "下列情形中属于宣传思想阵地中“黑色地带”的是（ ）。",
        "answer": "C. 某知名博主公开发表为“港独”暴乱进行开脱的文章"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "政法综治战线一手抓突出问题政治，一手抓社会治理创新，平安建设取得新成就。下列不属于完善社会治安综合治理体制机制的是（ ）。",
        "answer": "D. 末端治理"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "党的十九大报告明确提出，“坚持（ ）道路，推动构建人类命运共同体”。",
        "answer": "D. 和平发展"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "间谍罪最高可处（ ）。",
        "answer": "A. 死刑"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "为敌人指示轰击目标，危害国家安全的，构成（ ）。",
        "answer": "C. 间谍罪"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "在国家安全机关调查了解有关间谍行为的情况，收集有关证据时，有关组织和个人应当（ ），不得拒绝。",
        "answer": "C. 如实提供"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "全国统一的反间谍举报电话是（ ）。",
        "answer": "C. 12339"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "国家不向任何恐怖活动人员提供庇护或者给予（ ）地位。",
        "answer": "C. 难民"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "保证国家安全是头等大事，因此，维护国家安全，就是事关国运兴衰、事关发展大计、（ ）。",
        "answer": "B. 事关人民福祉"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "正确认识和集中应对重大风险和挑战，把维护（ ）摆在更突出的位置，坚决守住安全底线，确保中华民族伟大复兴的征程不被滞缓或打断。",
        "answer": "A. 国家安全"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "守住新发展格局的（ ），才能始终把我国发展进步的命运牢牢掌握在自己手中。",
        "answer": "C. 安全底线"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "国家安全工作归根结底是（ ）。",
        "answer": "D. 保障人民利益"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "开创国家安全工作新局面，必须（ ）、增强维护国家安全能力、提高公共安全治理水平、完善社会治理体系。",
        "answer": "B. 健全国家安全体系"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "健全国家安全体系必须进一步：坚持（ ）；完善国家安全领导体制；强化国家安全工作协调机制；完善国家安全法治体系、战略体系、政策体系、风险监测预警体系、国家应急管理体系、重点领域安全保障体系、重要专项协调指挥体系；健全反制裁、反干涉、",
        "answer": "C. 党的制度"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "坚持总体国家安全观，就要坚持党的绝对领导，完善国家安全领导体制，实现（ ）、人民安全、国家利益至上相统一。",
        "answer": "A. 政治安全"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "党的二十大报告指出，我们坚持一个中国原则和“九二共识”，在此基础上，推进同台湾（ ）、各界别、各阶层人士就两岸关系和国家统一开展广泛深入协商，共同推动两岸关系和平发展、推进祖国和平统一进程。",
        "answer": "B. 各党派"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "新形势下维护国家安全，必须牢固树立总体国家安全观，加快构建（ ）。",
        "answer": "A. 新安全格局"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "维护国家安全，事关国运兴衰，新中国成立后保卫新生的人民民主政权，维护（ ）、主权和领土完整成为国家安全工作的首要任务。",
        "answer": "D. 国家独立"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "正确认识和集中应对重大风险和挑战，把维护（ ）摆在更突出的位置，坚决守住安全底线，确保中华民族伟大复兴的征程不被滞缓或打断。",
        "answer": "A. 国家安全"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "守住新发展格局的（ ），才能始终把我国发展进步的命运牢牢掌握在自己手中。",
        "answer": "C. 安全底线"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "国家安全工作归根结底是（ ）。",
        "answer": "D. 保障人民利益"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "开创国家安全工作新局面，必须（ ）、增强维护国家安全能力、提高公共安全治理水平、完善社会治理体系。",
        "answer": "B. 健全国家安全体系"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "健全国家安全体系必须进一步：坚持（ ）；完善国家安全领导体制；强化国家安全工作协调机制；完善国家安全法治体系、战略体系、政策体系、风险监测预警体系、国家应急管理体系、重点领域安全保障体系、重要专项协调指挥体系；健全反制裁、反干涉、",
        "answer": "C. 党的制度"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "坚持总体国家安全观，就要坚持党的绝对领导，完善国家安全领导体制，实现（ ）、人民安全、国家利益至上相统一。",
        "answer": "A. 政治安全"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "党的二十大报告指出，我们坚持一个中国原则和“九二共识”，在此基础上，推进同台湾（ ）、各界别、各阶层人士就两岸关系和国家统一开展广泛深入协商，共同推动两岸关系和平发展、推进祖国和平统一进程。",
        "answer": "B. 各党派"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "新形势下维护国家安全，必须牢固树立总体国家安全观，加快构建（ ）。",
        "answer": "A. 新安全格局"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "维护国家安全，事关国运兴衰，新中国成立后保卫新生的人民民主政权，维护（ ）、主权和领土完整成为国家安全工作的首要任务。",
        "answer": "D. 国家独立"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "1.（多选）任何产业或者行业的崛起都需要（ ）（ ）（ ）工作的密切协同配合。",
        "answer": "ACE:教育; 科技; 人才;"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "2.（多选）党的二十大报告把教育、科技、人才作为全面建设社会主义现代化国家的基础性、战略性支撑，提出“要坚持教育（ ）、科技（ ）、人才（ ），加快建设教育强国、科技强国、人才强国”。",
        "answer": "CDE:优先发展; 自立自强; 引领驱动;"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "3.（多选）实现中华民族伟大复兴，科技是（ ），人才是（ ），教育是 （ ）。",
        "answer": "ABC:关键; 基础; 根本;"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "（多选）2023年1月31日，习近平总书记在主持中央政治局第二次集体学习时指出，实现（ ） 有效联动，坚持（ ） 一体推进，形成良性循环。",
        "answer": "ABCDEF:科教兴国战略; 人才强国战略; 创新驱动发展战略; 教育发展; 科技创新; 人才培养;"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "5.（多选）5月29日，习近平总书记在主持中央政治局第五次集体学习时再次指出，建设（ ） （ ） （ ）具有内在一致性和相互支撑性，要把三者有机结合起来、一体统筹推进，形成推动高质量发展的倍增效应。",
        "answer": "ABC:教育强国; 科技强国; 人才强国;"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "6.（多选）从总体上看，教育优先发展，重在（ ）；创新驱动发展，重在（ ）；人才引领驱动，重在（ ）。",
        "answer": "ABC:夯实人力资源深度开发基础; 实现高水平科技自立自强; 巩固发展优势赢得竞争主动;"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "7.（多选）党的十八大以来，我国教育事业、科技事业、人才工作取得历史性成就、发生历史性变革 ，主要体现在（ ）。",
        "answer": "ABC:教育事业取得历史性成就、发生格局性变化。; 科技事业取得历史性成就、发生历史性变革。; 人才队伍快速壮大，人才效能持续增强，人才工作取得创新突破。;"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "8.（多选）党的二十大报告，从（ ）方面对教育、科技、人才进行了整体部署，明确了总体方向和重点任务。",
        "answer": "ABCD:办好人民满意的教育; 完善科技创新体系; 加快实施创新驱动发展战略; 深入实施人才强国战略; "
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "9.（多选）加快教育强国、科技强国、人才强国建设的战略部署主要包括（ ）。",
        "answer": "ABCDE:坚持和加强党的全面领导; 服务高质量发展，加快建设高质量教育体系; 完善科技创新体系，加快建设科技强国; 深入实施创新驱动发展战略，全面增强自主创新能力; 全面提高人才自主培养质量，加快建设人才强国;"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "10.（多选）建设教育强国，从哪些方面着手（ ）。",
        "answer": "ABCDE:推进学前教育普及普惠安全优质发展，推动义务教育优质均衡发展和城乡一体化; 基础教育是基点，高等教育是龙头，教师是根本依靠; 加强教材建设和管理; 推动形成终身学习体系; 优化教育对外开放体系;"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "11.（多选）加快建设科技强国 ，从哪些方面着手（ ）。",
        "answer": "ABCD:健全科技攻关新型举国体制; 加强科技基础能力建设; 着力破解深层次体制机制障碍; 坚持以全球视野谋划和推动科技创新;"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "12.（多选）全面提高人才自主培养质量，加快建设人才强国 ,从哪些方面着手（ ）。",
        "answer": "BCDE:加强拔尖创新人才自主培养; 动态调整优化高等教育学科设置，有的放矢培养国家战略人才和急需紧缺人才; 加快建设国家战略人才力量，统筹职业教育、高等教育、继续教育协同创新，推进职普融通、产教融合、科教融汇; 加大人才工作的对外开放力度;"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "13.（多选）如何充分发挥高校在强国建设中的重要作用 （ ）。",
        "answer": "ABC:持续加强基础科学研究，增强科研创新的使命担当; 大力推动科技成果转移转化，积极服务国家战略需求和区域经济社会发展; 着力建设世界重要人才中心和创新高地，着力培养堪当民族复兴大任的时代新人;"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "33.（多选）中华优秀传统文化有很多重要元素，共同塑造出中华文明的突出特性。中华文明具有五大突出特性，即连续性、（ ）、和平性。",
        "answer": "BCD:创新性; 统一性; 包容性;"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "34.（多选）中华文明的统一性，决定了（ ）的共同信念，决定了国家统一永远是中国核心利益的核心，决定了一个坚强统一的国家是各族人民的命运所系。",
        "answer": "ABCD:国土不可分; 国家不可乱; 民族不可散; 文明不可断;"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "35.（多选）当前，党的二十大擘画了全面建设社会主义现代化国家、以中国式现代化全面推进中华民族伟大复兴的宏伟蓝图。中国式现代化的内涵之一就是（ ）和（ ）相协调的现代化。",
        "answer": "AD:物质文明; 精神文明;"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "36.（多选）党的十八大以来，形成的关于文化建设的一系列新思想新观点新论断，扎根中华文化沃土、具有时代精神气度、富于世界眼光胸怀，必将引领社会主义文化建设不断（ ）。",
        "answer": "ACD:新局面。; 创造新辉煌; 应对新挑战;"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "37.（多选）民族复兴，以文化兴盛为强大支撑；时代进步，以文化繁荣为鲜明标识。在新的起点上继续（ ），是我们在新时代新的文化使命。",
        "answer": "ACD:推动文化繁荣; 建设中华民族现代文明; 推动文化创新;"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "38.（多选）“文之为德也大矣，与天地并生者何哉。”文化自信，是（ ）的自信，是（ ）的力量。",
        "answer": "BC:更基础、更广泛、更深厚; 更基本、更深沉、更持久;"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "39.（多选）我们既要（ ），传承发展中华优秀传统文化，又要（ ），吸纳外来文化精华，不断培育和创造新时代中国特色社会主义文化。",
        "answer": "AC:坚持马克思主义中国化时代化; 促进外来文化本土化;"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "40.（多选）中华文明自古就以开放包容闻名于世，在同其他文明的交流互鉴中不断焕发新的生命力。要坚持弘扬（ ）的文明观，以宽广胸怀理解不同文明对价值内涵的认识，尊重不同国家人民对自身发展道路的探索。",
        "answer": "BCD:平等; 互鉴; 对话; 包容;"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "41.（多选）中华文明探源工程的宗旨是：（ ）地研究中华文明的起源、形成与早期发展的过程，并探索形成这一过程的背景、原因、发展道路及其特点。",
        "answer": "ABCD:多学科; 多角度; 多层次; 全方位;"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "42.（多选）中华文明的和平性，从根本上决定了中国始终是世界和平的建设者、全球发展的贡献者、国际秩序的维护者。以下哪些选项能够体现中华文明的和平性（ ）",
        "answer": "ABCD:“以和为贵”“和而不同”的处世原则; “天下太平”“共享大同”的社会理想; “强不执弱，富不侮贫”的担当; “国虽大，好战必亡”“化干戈为玉帛”的智慧;"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "43.（多选）中华文明的创新性根植于中华文化的多样性。这种多样性包括（ ）。",
        "answer": "AB:地域文化的多样性; 民族文化的多样性;"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "44.（多选）中华文明自古就以开放包容闻名于世，在同其他文明的交流互鉴中不断焕发新的生命力。我们要尊重不同国家人民对自身发展道路的探索，要（ ），弘扬中华文明蕴含的全人类共同价值，推动构建人类命运共同体。",
        "answer": "BCD:以文明交流超越文明隔阂; 以文明互鉴超越文明冲突; 以文明共存超越文明优越;"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "33.（多选）党的十九大报告指出，坚持总体国家安全观，要统筹（ ）。",
        "answer": "ABCD:外部安全和内部安全; 国土安全和国民安全; 传统安全和非传统安全; 自身安全和共同安全;"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "34.（多选）国家坚持社会主义先进文化前进方向，继承和弘扬中华民族优秀传统文化，培育和践行社会主义核心价值观，防范和抵抗不良文化的影响，掌握意识形态领域主导权，增强文化整体（ ）。",
        "answer": "AB:竞争力; 实力;"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "35.（多选）构建新安全格局，要从那几个方面发力（ ）。",
        "answer": "ABCD:健全国家安全体系; 增强维护国家安全能力; 提高公共安全治理水平; 完善社会治理体系。;"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "36.（多选）“十四五”时期经济社会发展，要以（ ）为主题，以（ ）为主线，以（ ）为根本动力，加快构建新发展格局。构建新发展格局，关键在于（ ）畅通。",
        "answer": "ABCD:要以推动高质量发展为主题.; 以深化供给侧结构性改革为主线.; 以改革创新为根本动力，加快构建新发展格局。; 实现经济循环流转和产业关联。;"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "37.（多选）国家制定并不断完善国家安全战略，全面评估（ ），明确国家安全战略的指导方针、中长期目标、重点领域的国家安全政策、工作任务和措施。",
        "answer": "AC:国际安全形势; 国内安全形势;"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "38.（多选）总体国家安全观五大要素有（ ）。",
        "answer": "ABCD:以人民安全为宗旨; 以政治安全为根本; 以经济安全为基础; 以军事、科技、文化、社会安全为保障; "
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "39.（多选）坚持总体国家安全观，就要坚持党的绝对领导，完善国家安全领导体制，实现（ ）相统一。",
        "answer": "ABC:政治安全; 人民安全; 国家利益至上;"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "40.（多选）总体国家安全观坚持以人民安全为（ ）,以政治安全为（ ）,以经济安全为（ ）,以军事、科技、文化、社会安全为（ ）,以促进国际安全为（ ）, 走出一条中国特色国家安全道路。",
        "answer": "ABCDE:宗旨; 根本; 基础; 保障; 依托;"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "41.（多选）国家现已出台的网络安全法律法规有（ ）。",
        "answer": "ABCD:网络信息安全法; 电子商务法; 数据安全法; 个人信息保护法;"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "42.（多选）健全国家安全体系，在法律制度方面，以国家安全法为引领，我国现在已制定（ ）等一系列国家安全法，国家安全法律制度体系基本形成。",
        "answer": "ABCD:国家情报法; 反恐怖主义法; 香港国安法; 反间谍法;"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "43.（多选）“国家安全”包括。",
        "answer": "ABCD:国土安全、主权安全、军事安全; 经济安全、金融安全、文化安全; 金融安全、网络与信息安全、社会安全; 生态安全、核安全、外层空间及国际海底区域和极地安全;"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "44.（多选）国家采取多项措施保障国家安全宣传教育，下列说法正确的是（ ）。",
        "answer": "ABCD:加强国家安全新闻宣传和舆论引导; 通过多种形式开展国家安全宣传教育活动; 将国家安全教育纳入国民教育体系; 将国家安全教育纳入公务员教育培训体系;"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "教育是民族振兴、社会进步的重要基石，是功在当代、利在千秋的德政工程。",
        "answer": "A. 对"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "科技是国家强盛之基、安全之要，必须加快科技自立自强。",
        "answer": "A. 对"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "在教育、科技、人才三者中，人才属于动力源。",
        "answer": "B. 错"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "人才是实现民族振兴、赢得竞争主动的战略资源，必须坚持人才引领驱动。",
        "answer": "A. 对"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "在教育、科技、人才三者中，人才发挥着主体性支撑作用。",
        "answer": "A. 对"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "实现中华民族伟大复兴，科技是关键，人才是基础，教育是根本。",
        "answer": "A. 对"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "加快建设教育强国、科技强国、人才强国，必须坚持和加强党的全面领导。",
        "answer": "A. 对"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "建设教育强国，基础教育是基点，高等教育是龙头，教师是根本依靠。",
        "answer": "A. 对"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "完善科技创新体系，加快建设科技强国，要坚持以全球视野谋划和推动科技创新，加快实现高水平科技自立自强。",
        "answer": "A. 对"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "加快建设人才强国建设，既要全面提高人才自主培养质量，又要加大人才对外开放力度，使更多全球智慧资源和创新要素为我所用。",
        "answer": "A. 对"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "教育重在夯实人力资源深度开发基础，科技重在实现高水平自立自强，人才重在巩固发展优势赢得竞争主动。",
        "answer": "A. 对"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "高校是国家创新体系的重要组成部分，是人才培养的重要基地。",
        "answer": "A. 对"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "高校应着力建设世界重要人才中心和创新高地，着力培养堪当民族复兴大任的时代新人。",
        "answer": "A. 对"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "建设教育强国，应当发挥高校在加快建设教育强国、科技强国、人才强国中的生力军作用。",
        "answer": "A. 对"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "我国应当充分发挥高校在加快建设教育强国、科技强国、人才强国中的生力军作用。",
        "answer": "A. 对"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "高校要把科研的前沿阵地建到企业去，与企业进行产学研融合，把技术变成产品，把产品变成产业。",
        "answer": "A. 对"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "中华文明具有连续性，它揭示了中华文明的万千气象。",
        "answer": "B. 错"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "中华民族很早就认识到宇宙万物的变动不居，具有创造性，从根本上决定了中华民族不惧挑战、勇于接受新事物的无畏品格。",
        "answer": "A. 对"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "灿烂悠久的历史文化，在历史的演进中持续迸发创新活力，支撑着中华民族从远古走到今天、从历史迈向未来。",
        "answer": "A. 对"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "文化不是时代变迁、社会变革的先导，政治才是。",
        "answer": "B. 错"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "文化是民族的精神命脉。",
        "answer": "A. 对"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "党的十八大以来，形成的关于文化建设的一系列新思想新观点新论断，扎根中华文化沃土、具有时代精神气度、富于世界眼光胸怀，必将引领社会主义文化建设不断适应新形势、应对新挑战、开创新局面。",
        "answer": "A. 对"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "经济建设是培根育魂、凝神聚力的重要事业。",
        "answer": "B. 错"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "当代中国是历史中国的延续和发展，新时代文化建设的重要使命就是夯实文明根基、赓续历史文脉，推动中华优秀传统文化创造性、创新性发展。",
        "answer": "A. 对"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "没有文化的繁荣兴盛，也可以做到中华民族的伟大复兴。",
        "answer": "B. 错"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "中国共产党人根植于中华文化沃土，始终是中华优秀传统文化的忠实继承者和弘扬者。",
        "answer": "A. 对"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "马克思主义作为中国共产党人的信任之本，只有有限地、适当地结合中国历史文化沃土中，才能枝繁叶茂、保持活力。",
        "answer": "B. 错"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "从西汉张骞凿空西域到大唐万邦来朝，自古中华文明就以善于在与他国交往中获取利益而闻名于世。",
        "answer": "B. 错"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "中华民族有五千多年的文明史，为人类进步作出了不可磨灭的贡献，创造和传承的丰富优秀传统文化，是中华文明的智慧结晶和精华所在。",
        "answer": "A. 对"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "公共文化服务，满足的是广大人民群众精神需求，是发展好人民基本经济和政治权利的根本途径。",
        "answer": "B. 错"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "我们必须坚定历史自信、文化自信、坚持今为古用、推陈出新，把马克思主义思想精髓同世界文化贯通起来，不断赋予科学理论鲜明的中国特色，让马克思主义在中国牢牢扎根。",
        "answer": "B. 错"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "我们开辟了中国特色社会主义道路不是偶然的，是我国历史传承和文化传统决定的。",
        "answer": "A. 对"
    },    {
        "type": "判断题",
        "question": "坚持中国共产党领导是中国式现代化的最鲜明特征和最突出优势，也是中国特色国家安全道路的基本遵循。",
        "answer": "A. 对"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "国家安全是民族复兴的根基，社会稳定是国家强盛的前提。",
        "answer": "A. 对"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "总体国家安全观是以习近平同志为核心的党中央在新时代对中国国家安全实践活动的科学认识，是中国共产党和中国人民捍卫国家主权、安全、发展利益长期奋斗实践经验和集体智慧的结晶，推动中国特色国家安全理论和实践实现了历史性飞跃。",
        "answer": "A. 对"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "加快推进国家安全体系和能力现代化，不用统筹传统安全与非传统安全。",
        "answer": "B. 错"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "党的二十大报告首次对国家安全问题予以专章阐述和部署，提出“必须坚定不移贯彻总体国家安全观，把维护国家安全贯穿党和国家工作各方面全过程，确保国家安全和社会稳定”。",
        "answer": "A. 对"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "随着时移世易，我国的国家安全形势在国家由大变强的关键阶段亦发生着前所未有的新变化，整体呈现新旧问题复杂交织、内外联动频繁紧密、明暗风险持续累积的异常严峻态势。",
        "answer": "A. 对"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "2023年初的“气球事件”深刻表明了中美博弈进入单边敌意加剧、对抗激化、风险跃升的新阶段。",
        "answer": "A. 对"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "科技创新未成为国际战略博弈的主要战场。",
        "answer": "B. 错"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "新安全格局涵盖但又不限于国家安全机关的工作格局，还涉及近20个不同领域安全的布局分工，是一项纳入了不同层级、不同要素、不同领域的系统性工程。",
        "answer": "A. 对"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "国家安全的根基在人民、力量在人民，人民的认同和支持是维护国家安全的不竭动力。",
        "answer": "A. 对"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "在国家安全这个整体系统中，政治安全起着核心和根本作用，决定和影响着其他领域的国家安全。",
        "answer": "A. 对"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "党的十九届五中全会把科技创新摆在了我国现代化建设全局中的核心地位，科技安全成为国家安全体系和能力现代化的核心要求。",
        "answer": "A. 对"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "新形势下的国家安全既需要事后处置式的维护，更需要战略预置式的塑造。",
        "answer": "A. 对"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "维护国家安全仅是所有国家机关的任务与职责，社会组织和公民对此没有义务和责任。",
        "answer": "B. 错"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "统筹发展和安全，增强忧患意识，做到居安思危，是我们党治国理政的一个重大原则。",
        "answer": "A. 对"
    }










]